新年黎到，香港人應該用翻自己嘅紀年方式

古往今來，紀年方式一直都係體現政治立場、民族自主嘅重要方式。
例如台灣至今依然用民國紀年，代表繼承中華民國政統。
日本用天皇年號代表尊崇萬世一系嘅天皇及神道教，泰國用佛曆代表信仰佛教，伊斯蘭國家用伊斯蘭曆，朝鮮用主體紀年代表尊崇金家。
而中國民間有時都會使用過黃帝紀年、孔子紀年，體現漢民族文化自主嘅精神。
中華人民共和國始終用緊耶穌紀年，其實代表佢地政治民族文化方面根本冇根。
而香港作為中華民國嘅老竇（孫中山係香港萌發革命思想），中華人民共和國嘅亞爺（中華人民共和國係中華民國個仔），咁香港民族自然應該有自己嘅紀年
開埠紀年
2020年=香港開埠180年
以後寫政治論述或者示威遊行文宣，請用香港人自己嘅紀年！
例如香港開埠180年（西元2020年）1月1日